台灣淪陷！疾管署：國內出現首例武漢肺炎確診病例

因應「中國武漢肺炎疫情」，中央流行疫情指揮中心六時舉行記者會，說明檢驗結果，結果國內確定已出現第一例境外移入，也是國內首例武漢肺炎確診病例。

中央流行疫情指揮中心今日公布我國確診首例境外移入嚴重特殊傳染性肺炎個案，為居住南部50多歲女性，於中國大陸武漢工作，昨日由武漢搭機入境，因有發燒、咳嗽、呼吸急促等症狀，由機場檢疫人員安排後送就醫，X光檢查顯示有肺炎，今日檢驗確認為新型冠狀病毒陽性，持續於醫院負壓隔離病房治療中。由於本個案於下飛機後立即送往醫院隔離病房治療，並未進入社區，請民眾不必恐慌。

Source:

聯合新聞網

push

支那人真係好仆街
將啲疫症帶埋去台灣

再推

發燒都出境西利

睇黎成個武漢都係病毒

成班機有冇其他人中招先係問題喎

可能有潛伏期
過多幾日先大爆

台灣人黎
主動申報算係咁 同機其他支那人就唔知啦

聽講個8婆11號奶左野，因為信唔過大陸醫療走返台灣醫

深圳一爆一定大把人落嚟醫

連台灣都有 港共仲未肯話確診